<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Python Brasil 2023 - palestras</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/" rel="alternate"></link><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/feeds/palestras.atom.xml" rel="self"></link><id>https://2023.pythonbrasil.org.br/</id><updated>2023-12-03T10:20:00-03:00</updated><entry><title>A dramática saga de migração de unittest para pytest</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/a-dramatica-saga-de-migracao-de-unittest-para-pytest.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/a-dramatica-saga-de-migracao-de-unittest-para-pytest.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Um relato da experiência, contando aprendizados, desafios e perrengues em migrar uma base de testes considerável em uma aplicação Django de unittest para pytest.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Afinal de contas, quais são os perigos da IA generativa?</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/afinal-de-contas-quais-sao-os-perigos-da-ia-generativa.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/afinal-de-contas-quais-sao-os-perigos-da-ia-generativa.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A Inteligência Artificial Generativa revoluciona a forma como criamos e consumimos conteúdo, mas também traz consigo perigos invisíveis. Nesta palestra provocativa, mergulharemos nos riscos que a IA generativa apresenta para a sociedade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explore as ameaças da propagação de desinformação, desde textos falsos convincentes até imagens e vídeos manipulados. Descubra como …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A Inteligência Artificial Generativa revoluciona a forma como criamos e consumimos conteúdo, mas também traz consigo perigos invisíveis. Nesta palestra provocativa, mergulharemos nos riscos que a IA generativa apresenta para a sociedade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explore as ameaças da propagação de desinformação, desde textos falsos convincentes até imagens e vídeos manipulados. Descubra como a privacidade está em jogo, com a possibilidade de criação de informações pessoais falsas que podem comprometer reputações e identidades. Analisaremos o impacto do viés e da discriminação, com a IA generativa perpetuando estereótipos e desigualdades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, examinaremos a substituição de empregos e os desafios socioeconômicos que surgem com a automação impulsionada pela IA generativa. Prepare-se para uma visão abrangente dos perigos da IA generativa e entenda como é crucial um uso responsável dessa tecnologia para salvaguardar nossa sociedade.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Algoritmos Raciais O Tríptico da Discriminação.</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/algoritmos-raciais-o-triptico-da-discriminacao-dot-.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/algoritmos-raciais-o-triptico-da-discriminacao-dot-.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Algoritmos racistas são uma ameaça latente em diversos setores, desde a justiça criminal até a análise de crédito e seleção de candidatos. Estudos de Tarcízio Silva, Safiya Umoja, NobleJoy Buolamwini, Timnit Gebru e Joy Buolamwini revelam viéses raciais preocupantes, resultando em prisões desproporcionais, discriminação na concessão de crédito e exclusão …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Algoritmos racistas são uma ameaça latente em diversos setores, desde a justiça criminal até a análise de crédito e seleção de candidatos. Estudos de Tarcízio Silva, Safiya Umoja, NobleJoy Buolamwini, Timnit Gebru e Joy Buolamwini revelam viéses raciais preocupantes, resultando em prisões desproporcionais, discriminação na concessão de crédito e exclusão injusta de candidatos. Esses algoritmos reproduzem e amplificam as disparidades raciais existentes, perpetuando injustiças e gerando um ciclo de marginalização. Para combater esse problema, é crucial contar com mais programadores negros, trazendo perspectivas diversas e promovendo uma compreensão mais profunda das experiências raciais. Somente assim poderemos construir sistemas justos e equitativos, onde a igualdade e a justiça sejam uma realidade para todos.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Análise de Sentimentos Muito além do positivo e negativo</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/analise-de-sentimentos-muito-alem-do-positivo-e-negativo.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/analise-de-sentimentos-muito-alem-do-positivo-e-negativo.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nesta palestra vou falar sobre a pesquisa que desenvolvi durante o meu mestrado onde treinei um modelo de deep learning para reconhecimento de 28 categorias de sentimentos em textos de redes sociais.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Aprendendo sobre Complexidade de Algoritmos com o TimSort</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/aprendendo-sobre-complexidade-de-algoritmos-com-o-timsort.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/aprendendo-sobre-complexidade-de-algoritmos-com-o-timsort.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Esta palestra visa uma introdução sobre Análise de Complexidade de Algoritmos utilizando o Algoritmo TimSort como exemplo.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Aprendizado de máquina reproduzível com DVC e MLFlow</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/aprendizado-de-maquina-reproduzivel-com-dvc-e-mlflow.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/aprendizado-de-maquina-reproduzivel-com-dvc-e-mlflow.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Experimente todo o potencial de ML reproduzível com DVC e MLFlow em Python. Explore o controle de versão de dados e a reprodutibilidade perfeita para Machine Learning com essas ferramentas poderosas.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Arquitetura IoT na Nuvem Drones</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/arquitetura-iot-na-nuvem-drones.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/arquitetura-iot-na-nuvem-drones.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Descubra como criar uma arquitetura escalável e robusta para telemetria de dados IoT na nuvem, utilizando um exemplo empolgante com drones. Nesta palestra, você aprenderá como integrar um drone a uma infraestrutura de nuvem, aproveitando a potência da stack Elastic e a linguagem de programação Python. Vamos explorar a utilização …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Descubra como criar uma arquitetura escalável e robusta para telemetria de dados IoT na nuvem, utilizando um exemplo empolgante com drones. Nesta palestra, você aprenderá como integrar um drone a uma infraestrutura de nuvem, aproveitando a potência da stack Elastic e a linguagem de programação Python. Vamos explorar a utilização do protocolo MQTT para transmitir dados em tempo real, acompanhando o trajeto do drone até o banco de dados Elasticsearch. Prepare-se para mergulhar em uma jornada tecnológica fascinante, descobrindo os segredos por trás da implementação de uma solução eficiente e eficaz para a captura e análise de dados de IoT. Não perca a oportunidade de adquirir conhecimentos valiosos sobre arquitetura IoT e aplicá-los em um contexto prático e emocionante com drones.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Através dos outros, nos tornamos nós mesmos. Lev Vygotsky.</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/atraves-dos-outros-nos-tornamos-nos-mesmos-dot-lev-vygotsky-dot-.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/atraves-dos-outros-nos-tornamos-nos-mesmos-dot-lev-vygotsky-dot-.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Como pedir ajuda, no aprendizado da programação. Importância da comunidade ser acolhedora com os iniciantes. A vergonha para perguntar, herança maldita de uma Educação onde não se pode errar.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Automatizando tarefas chatas no Ministério das Comunicações</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/automatizando-tarefas-chatas-no-ministerio-das-comunicacoes.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/automatizando-tarefas-chatas-no-ministerio-das-comunicacoes.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nesta palestra, é apresentado um caso de sucesso no Ministério das Comunicações sobre como a automação de tarefas chatas com Python trouxe benefícios significativos. A linguagem de programação Python é explorada como uma solução para automatizar tarefas rotineiras e repetitivas, liberando recursos humanos para atividades mais estratégicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O palestrante compartilha …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nesta palestra, é apresentado um caso de sucesso no Ministério das Comunicações sobre como a automação de tarefas chatas com Python trouxe benefícios significativos. A linguagem de programação Python é explorada como uma solução para automatizar tarefas rotineiras e repetitivas, liberando recursos humanos para atividades mais estratégicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O palestrante compartilha desafios enfrentados no Ministério das Comunicações e demonstra como a equipe utilizou Python para criar soluções eficientes. São apresentados exemplos práticos de automação, como geração automatizada de relatórios, anonimização de dados pessoais, integração de sistemas e processamento em lote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A palestra destaca os benefícios da automação, como redução de erros, aumento da produtividade e otimização dos processos de trabalho. Os participantes aprendem sobre melhores práticas para automatizar tarefas com Python, incluindo a escolha de ferramentas adequadas e a implementação de boas práticas de programação.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Boas práticas para desenvolver qualquer automação em Python</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/boas-praticas-para-desenvolver-qualquer-automacao-em-python.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/boas-praticas-para-desenvolver-qualquer-automacao-em-python.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Das dores às boas práticas: além de nos preocuparmos com qualidade do código, também precisamos entender outros fatores quando se trata de um projeto de automação, então vamos compartilhar sobre isso.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Brasil Participativo colaborativo, aberto e open data</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/brasil-participativo-colaborativo-aberto-e-open-data.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/brasil-participativo-colaborativo-aberto-e-open-data.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O Brasil Participativo está sendo desenvolvido na Diretoria de Participação Digital na Presidência da República e conta com apoio do Dataprev, UnB e comunidade internacional Decidim. O projeto está ajudando a sociedade participar do PPA Participativo para definir o orçamento do governo do Brasil nos próximos 4 anos. E já …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O Brasil Participativo está sendo desenvolvido na Diretoria de Participação Digital na Presidência da República e conta com apoio do Dataprev, UnB e comunidade internacional Decidim. O projeto está ajudando a sociedade participar do PPA Participativo para definir o orçamento do governo do Brasil nos próximos 4 anos. E já é a maior experiência de participação social da história do Brasil.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Como a comunidade Python me ajudou na carreira de Dev iOS</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/como-a-comunidade-python-me-ajudou-na-carreira-de-dev-ios.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/como-a-comunidade-python-me-ajudou-na-carreira-de-dev-ios.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Em um primeiro momento pode parecer estranho o fato da comunidade Python ter me ajudado em uma carreira significativamente diferente, mas as coisas estão mais interligadas do que a gente imagina.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Como a parentalidade melhora a Arquitetura de Software</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/como-a-parentalidade-melhora-a-arquitetura-de-software.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/como-a-parentalidade-melhora-a-arquitetura-de-software.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Arquitetura de Software precisa de ações como escuta ativa, suspensão de julgamento e mediação de conflitos. A palestra trará experiências da parentalidade positiva no aprendizado dessas habilidades.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Como e porque ensinar a programar com Open Source</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/como-e-porque-ensinar-a-programar-com-open-source.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/como-e-porque-ensinar-a-programar-com-open-source.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Descubra os benefícios de ensinar programação com projetos de código aberto. Entenda como utilizar o Open Source para capacitar pessoas a ingressarem na área, preparando-as para o mercado de trabalho.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Como Python pode potencializar seus investimentos na bolsa?</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/como-python-pode-potencializar-seus-investimentos-na-bolsa.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/como-python-pode-potencializar-seus-investimentos-na-bolsa.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Aprenda como utilizar Python para otimizar suas finanças, tomar decisões inteligentes e impulsionar seus investimentos na bolsa de valores.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Como sair do 0 à primeira vaga com programação web Django</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/como-sair-do-0-%C3%A0-primeira-vaga-com-programacao-web-django.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/como-sair-do-0-à-primeira-vaga-com-programacao-web-django.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nessa palestra eu vou apresentar um passo a passo completo do que e como estudar para você sair do 0 até se tornar um programador web Python/Django. E isso tendo como objetivo ter o caminho mais curto possível para você conquistar uma vaga como programador web Django.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E vamos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nessa palestra eu vou apresentar um passo a passo completo do que e como estudar para você sair do 0 até se tornar um programador web Python/Django. E isso tendo como objetivo ter o caminho mais curto possível para você conquistar uma vaga como programador web Django.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E vamos falar também da maneira mais eficaz para conseguir sua primeira vaga com programação.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Criando Chatbots de IA sob medida com Langchain</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/criando-chatbots-de-ia-sob-medida-com-langchain.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/criando-chatbots-de-ia-sob-medida-com-langchain.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nessa Palestra será apresentada a framework Langchain, disponível em Python, e seu uso na criação de chatbots personalizados utilizando modelos de IA de Linguagem natural (LLMs), a exemplo do ChatGPT, e o grande potencial que esses recentes avanços na Inteligência Artificial e frameworks relacionados representam para empresas e profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capacidades …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nessa Palestra será apresentada a framework Langchain, disponível em Python, e seu uso na criação de chatbots personalizados utilizando modelos de IA de Linguagem natural (LLMs), a exemplo do ChatGPT, e o grande potencial que esses recentes avanços na Inteligência Artificial e frameworks relacionados representam para empresas e profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capacidades da framework como criação de Chatbots que podem pesquisar na Web, acessar Bancos de dados SQL ou retornar conteúdo de documentos serão demonstrados, assim como usos dessas ferramentas num real contexto profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão ilustradas novas estratégias, incluídas na framework, que podem melhorar o potencial dos modelos de linguagem, permitindo que eles funcionem como agentes que direcionam outros modelos na execução de tarefas específicas. Esse processo envolve a manipulação de múltiplos modelos e ferramentas para colaborar de forma eficiente e cumprir o objetivo desejado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tudo isso com demonstrações dos modelos e da framework&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>De montando UTI de Covid para ir montar layout o que apren</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/de-montando-uti-de-covid-para-ir-montar-layout-o-que-apren.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/de-montando-uti-de-covid-para-ir-montar-layout-o-que-apren.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 2 anos atrás estava trabalhando em hospital sonhando em mudar de área, estudando programação para realizar a transição de carreira, e durante esse período, participei e organizei eventos, integrar-se à comunidade e pude conhecer diversas pessoas, ferrementas e estabelecer conexões.
Mudar ou escolher uma nova carreira é bastante …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 2 anos atrás estava trabalhando em hospital sonhando em mudar de área, estudando programação para realizar a transição de carreira, e durante esse período, participei e organizei eventos, integrar-se à comunidade e pude conhecer diversas pessoas, ferrementas e estabelecer conexões.
Mudar ou escolher uma nova carreira é bastante desafiador, ainda mais em um cenário hegemônico , como é o caso da tecnologia. Porém, com o apoio de comunidades e com muita prática, pode-se quebrar barreiras pode-se reter ingressar em T, abrindo portas para muitas outras mulheres, pessoas negras e LGBTQIAP+. Assim, a palestra visa apresentar o relato de experiência na transição de carreira, bem como o impacto das comunidades e fornecer dicas sobre como dar os primeiros passos na carreira de tecnologia.
Saber como coletar, reter e transmitir o seu conhecimento pode ajudar muito na carreira e o objetivo de dados e senti na pele a dificuldade de organizar e selecionar informações durante este processo&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Desenvolvimento de jogos com Python</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/desenvolvimento-de-jogos-com-python.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/desenvolvimento-de-jogos-com-python.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Python está ganhando cada vez mais espaço na indústria dos games, principalmente com a engine Godot, que recentemente entrou para a tão aguardada versão 4.0, trazendo muito mais recursos para a plataforma, tanto para jogos 2d quanto para 3d, dentre eles: luzes e sombras aprimoradas para jogos 2d, geração …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Python está ganhando cada vez mais espaço na indústria dos games, principalmente com a engine Godot, que recentemente entrou para a tão aguardada versão 4.0, trazendo muito mais recursos para a plataforma, tanto para jogos 2d quanto para 3d, dentre eles: luzes e sombras aprimoradas para jogos 2d, geração de nuvens dinâmicas, melhoramentos no sistema de partículas que fazem uso da GPU entre outros vários recursos.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Do Brasil ao Nobel o Querido Diário vai dominar o mundo</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/do-brasil-ao-nobel-o-querido-diario-vai-dominar-o-mundo.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/do-brasil-ao-nobel-o-querido-diario-vai-dominar-o-mundo.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O Querido Diário é um projeto de código aberto com ampla forma de atuação. O objetivo desta palestra é explorar as diferentes possibilidades de engajamento de comunidades em um projeto open source.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Ensino de programação na periferia.</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/ensino-de-programacao-na-periferia-dot-.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/ensino-de-programacao-na-periferia-dot-.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Essa palestra vai abordar como é a experiência do Núcleo de Tecnologia do MTST no ensino popular de programação nas periferias da cidade de São Paulo, utilizando como referência o método de alfabetização freiriano. Segundo Paulo Freire, a educação deve ser um processo libertador, no qual o diálogo, a valorização …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Essa palestra vai abordar como é a experiência do Núcleo de Tecnologia do MTST no ensino popular de programação nas periferias da cidade de São Paulo, utilizando como referência o método de alfabetização freiriano. Segundo Paulo Freire, a educação deve ser um processo libertador, no qual o diálogo, a valorização dos saberes locais e a conscientização são elementos fundamentais, onde cada indivíduo é reconhecido como um agente ativo na construção do conhecimento. Em uma sociedade cada vez mais digitalizada e plataformizada, o ensino popular de programação se faz necessário para que todos tenham a oportunidade de acessar esses conhecimentos e tomarem as suas próprias decisões. O Núcleo de Tecnologia existe há pouco mais de 3 anos e vem levando às periferias um conhecimento que ainda precisa ser mais democratizado. Queremos compartilhar o acumulo de experiências que temo até hoje na educação popular.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Escalando o FastAPI com filas de tarefas</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/escalando-o-fastapi-com-filas-de-tarefas.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/escalando-o-fastapi-com-filas-de-tarefas.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O design assíncrono do FastAPI o torna adequado para lidar com cargas de trabalho de alta concorrência, mas ainda existem limites para o que uma única instância do FastAPI pode suportar. A ideia é mostrar como usar a fila de tarefas Dramatiq para desviar tarefas demoradas ou intensivas em recursos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O design assíncrono do FastAPI o torna adequado para lidar com cargas de trabalho de alta concorrência, mas ainda existem limites para o que uma única instância do FastAPI pode suportar. A ideia é mostrar como usar a fila de tarefas Dramatiq para desviar tarefas demoradas ou intensivas em recursos para processos de trabalho separados, e como configurar o FastAPI para trabalhar de forma transparente com ela.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Generative AI for cybersecurity &amp; hacking</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/generative-ai-for-cybersecurity-hacking.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/generative-ai-for-cybersecurity-hacking.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Sou o Alestan Alves, criador da página @ackercode com mais de 300 mil seguidores no Instagram, TikTok e Youtube, pythonista que compartilha muito conhecimento sobre inteligência artificial e hacking. Descubra o futuro da cibersegurança em uma palestra revolucionária sobre inteligência artificial generativa (o famoso ChatGPT)! Junte-se a nós enquanto mergulhamos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Sou o Alestan Alves, criador da página @ackercode com mais de 300 mil seguidores no Instagram, TikTok e Youtube, pythonista que compartilha muito conhecimento sobre inteligência artificial e hacking. Descubra o futuro da cibersegurança em uma palestra revolucionária sobre inteligência artificial generativa (o famoso ChatGPT)! Junte-se a nós enquanto mergulhamos nas profundezas desse mundo incrível, explorando técnicas avançadas de IA que moldam o cenário da defesa contra ameaças e ataques de intruasao. Prepare-se para desvendar segredos ocultos de detecção e proteção, enquanto desvendamos as maravilhas da criatividade algorítmica. Aprenda como a IA generativa está redefinindo a forma como enfrentamos hackers e invasões, desenvolvendo soluções inovadoras e adaptáveis. Não perca essa oportunidade única de presenciar a próxima fronteira da cibersegurança e hacking!&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Gerando regras de associação a partir de uma árvore FP-Tree</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/gerando-regras-de-associacao-a-partir-de-uma-arvore-fp-tree.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/gerando-regras-de-associacao-a-partir-de-uma-arvore-fp-tree.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Regras de associação são utilizadas em diversos contextos de marketing e consiste em encontrar relacionamentos ou padrões frequentes em conjuntos de dados. Nessa palestra vamos falar sobre o FP-Growth e a FP-Tree, que podem gerar regras de cross-selling (venda cruzada) a partir de um histórico de transações de vendas. Além …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Regras de associação são utilizadas em diversos contextos de marketing e consiste em encontrar relacionamentos ou padrões frequentes em conjuntos de dados. Nessa palestra vamos falar sobre o FP-Growth e a FP-Tree, que podem gerar regras de cross-selling (venda cruzada) a partir de um histórico de transações de vendas. Além disso, vamos entender como o Python pode auxiliar no processamento, entender as limitações e como contorná-las.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Hackeando o futuro de políticas python e simulação mágicos</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/hackeando-o-futuro-de-politicas-python-e-simulacao-magicos.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/hackeando-o-futuro-de-politicas-python-e-simulacao-magicos.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Escreva Python para simular o futuro de políticas. Compare alternativas e cenários. Simulação permite comunicação, empiria, causalidade e mais. Parece mágica, mas é ciência, quer dizer, código!&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Hash tables como funcionam dicts e sets</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/hash-tables-como-funcionam-dicts-e-sets.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/hash-tables-como-funcionam-dicts-e-sets.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Atributos de classes e de instâncias, espaços de nomes de módulos e argumentos nomeados de funções são alguns dos elementos fundamentais do Python representados na memória por dicionários. Até mesmo os tipos, funções e objetos embutidos são acessados através de um dicionário chamado &lt;code&gt;\_\_builtins\_\_.\_\_dict\_ …&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Atributos de classes e de instâncias, espaços de nomes de módulos e argumentos nomeados de funções são alguns dos elementos fundamentais do Python representados na memória por dicionários. Até mesmo os tipos, funções e objetos embutidos são acessados através de um dicionário chamado &lt;code&gt;\_\_builtins\_\_.\_\_dict\_\_&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta palestra veremos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* O algoritmo e as estruturas de dados de tabelas de _hash_ começando por seu uso em &lt;code&gt;set&lt;/code&gt;, que é mais simples de entender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* A otimização de memória que preserva a ordem de inserção de chaves em instâncias de &lt;code&gt;dict&lt;/code&gt; (desde o Python 3.6) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* O layout do compartilhamento de chaves em dicionários que mantêm atributos de instância—o &lt;code&gt;\_\_dict\_\_&lt;/code&gt; de objetos definidos pelo usuário (otimização implementada no Python 3.3).&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Impulsionando Consultas IA Generativa e Banco de Vetores</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/impulsionando-consultas-ia-generativa-e-banco-de-vetores.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/impulsionando-consultas-ia-generativa-e-banco-de-vetores.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Descubra o poder da IA generativa em pleno crescimento! A capacidade de criar modelos que geram conteúdo original tem chamado a atenção de diversos setores. Além de suas aplicações artísticas, essa tecnologia revolucionária também traz benefícios práticos, como na consulta de grandes bases de informação. Nesse contexto, a combinação de …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Descubra o poder da IA generativa em pleno crescimento! A capacidade de criar modelos que geram conteúdo original tem chamado a atenção de diversos setores. Além de suas aplicações artísticas, essa tecnologia revolucionária também traz benefícios práticos, como na consulta de grandes bases de informação. Nesse contexto, a combinação de IA generativa e banco de dados de vetores se destaca como uma solução promissora, gerando respostas relevantes e personalizadas em tempo real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta palestra, compartilharemos nossa experiência na construção de um chatbot inovador, utilizando um modelo de IA generativa. Ele fornece informações precisas sobre documentação e processos em uma grande base de dados, transformando dados em vetores para consultas eficientes. Apresentaremos as técnicas, bibliotecas e frameworks utilizados, além de destacar as vantagens do banco de dados de vetores em comparação aos tradicionais.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Livre, aberto, proprietário que diferença faz?</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/livre-aberto-proprietario-que-diferenca-faz.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/livre-aberto-proprietario-que-diferenca-faz.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nessa palestra, discutiremos os diferentes tipos de licenças de software, as comunidades que existem em torno dessas filosofias e os atuais desafios que envolvem ciência aberta, dados abertos, desenvolvimento ético de modelos de aprendizagem de máquina, educação e acesso à tecnologia. Também vamos discutir como lidar com isso na prática …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nessa palestra, discutiremos os diferentes tipos de licenças de software, as comunidades que existem em torno dessas filosofias e os atuais desafios que envolvem ciência aberta, dados abertos, desenvolvimento ético de modelos de aprendizagem de máquina, educação e acesso à tecnologia. Também vamos discutir como lidar com isso na prática, considerando por exemplo o uso de assistentes de criação de código e as possíveis questões de licença envolvidas.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Meu P.O é maluco e eu vou ligar pra policia.</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/meu-p-dot-o-e-maluco-e-eu-vou-ligar-pra-policia-dot-.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/meu-p-dot-o-e-maluco-e-eu-vou-ligar-pra-policia-dot-.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A convivência entre desenvolvedores, tech leads, chefes de engenharia e Product Managers/ Product Owners nem sempre é amigável. Essa palestra é voltada para pessoas que já possuem experiências na área de tecnologia, mirando na resolução de conflitos através da comunicação por papeis tão importantes na construção de um produto.
Essa …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A convivência entre desenvolvedores, tech leads, chefes de engenharia e Product Managers/ Product Owners nem sempre é amigável. Essa palestra é voltada para pessoas que já possuem experiências na área de tecnologia, mirando na resolução de conflitos através da comunicação por papeis tão importantes na construção de um produto.
Essa palestra é toda pautada em humor e pode conter exageros, ou pior, situações reais. Vou listar os principais erros cometidos por product owners e product manager numa cartela de bingo, personificada em esteriotipos, tais como o P.O Engenheiro, o P.O Coelho de Alice no País da Maravilhas. Se você chegar ao final dessa palestra e gritar Bingo, a paz não é mais uma opção, chame o RH.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Ontologia na computação</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/ontologia-na-computacao.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/ontologia-na-computacao.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;"Hardware é aquilo que você chuta, software é aquilo que você xinga", quase sempre funciona, mas qual a definição formal para diferenciar hardware de software? É o que discutiremos nessa palestra.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Paralelismo sem GIL sub-interpretadores no Python 3.12</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/paralelismo-sem-gil-sub-interpretadores-no-python-3-dot-12.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/paralelismo-sem-gil-sub-interpretadores-no-python-3-dot-12.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Em tempo para a versão 3.12 foi aprovada a "PEP 684: A Per Interpreter GIL", culminando um trabalho de 8 anos do core developer Eric Snow, que permite, dentro de um mesmo processo Python, o uso em paralelo de vários núcleos de CPU de forma concorrente. A interface pública …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Em tempo para a versão 3.12 foi aprovada a "PEP 684: A Per Interpreter GIL", culminando um trabalho de 8 anos do core developer Eric Snow, que permite, dentro de um mesmo processo Python, o uso em paralelo de vários núcleos de CPU de forma concorrente. A interface pública pra isso, PEP 554, não foi aprovada, mas a funcionalidade está lá, "escondida". O apresentador é autor de um pacote Python para possibilitar e simplificar o uso de sub-interpretadores como uma opção intermediária entre criação de sub-processos (sub-processing) e threads (que por conta da Global Interpreter Lock efetivamente limitam o código Python a um único núcleo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A palestra apresenta a lib que permite o uso de sub-interpretadores com a GIL independente, de forma tão simples quanto o módulo threading, mostra alguns benchmarks, e explora possibilidades para finalmente ter programas Python fazendo uso integral de CPUs de múltiplos núcleos.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>PLN em Relatos de VDF Identificando Padrões</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/pln-em-relatos-de-vdf-identificando-padroes.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/pln-em-relatos-de-vdf-identificando-padroes.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A violência doméstica e familiar (VDF) contra a mulher continua sendo um tema tabu com desafios na coleta de dados. Profissionais frequentemente não se sentem preparados para essa tarefa. As mídias sociais se tornaram um canal para compartilhamento de experiências, incluindo relatos de vítimas de violência. Com o aumento do …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A violência doméstica e familiar (VDF) contra a mulher continua sendo um tema tabu com desafios na coleta de dados. Profissionais frequentemente não se sentem preparados para essa tarefa. As mídias sociais se tornaram um canal para compartilhamento de experiências, incluindo relatos de vítimas de violência. Com o aumento do volume de dados disponíveis, é necessário o auxílio de técnicas avançadas, como Aprendizado de Máquina (AM), Processamento de Linguagem Natural (PLN) e topic modeling para identificar padrões e características semânticas nesses relatos. A abordagem propõe identificar tópicos emergentes em um conjunto de dados coletados de forma espontânea e não estruturada de relatos de mulheres vítimas de VDF na plataforma YouTube, utilizando PLN, AM e topic modeling. Essa abordagem oferece uma nova perspectiva para compreender a VDF por meio do processamento automatizado de dados provenientes de mídias sociais, contribuindo para políticas públicas de enfrentamento de VDF.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Precisamos falar sobre liderança técnica (empática)</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/precisamos-falar-sobre-lideranca-tecnica-empatica.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/precisamos-falar-sobre-lideranca-tecnica-empatica.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Eu quero fomentar duvidas, inquietações e gerar conversas em torno do que se acredita que é uma pessoa líder técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora esse não seja o padrão que esta visível a nós. Essas pessoas lideres existem e fazem a diferença no dia a dia de desenvolvimento, tanto de software quanto de …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Eu quero fomentar duvidas, inquietações e gerar conversas em torno do que se acredita que é uma pessoa líder técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora esse não seja o padrão que esta visível a nós. Essas pessoas lideres existem e fazem a diferença no dia a dia de desenvolvimento, tanto de software quanto de carreira/profissional/pessoal. Elas vestem a camisa de líder: sabem guiar/gestionar carreiras, sabem se comunicar, sabem entender e se preocupar tanto da equipe quanto a liderança de projetos. Afinal, apesar de técnica, é uma liderança também!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além, é claro, tentar fomentar que o o universo de liderança técnica não é de especialista e trazer mais pessoas com esse perfil para o caminho :)&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Princípio de Anna Karenina e engenharia de software</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/principio-de-anna-karenina-e-engenharia-de-software.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/principio-de-anna-karenina-e-engenharia-de-software.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A famosa frase de Anna Karenina "Todas as famílias felizes são iguais, mas cada família infeliz é infeliz à sua maneira" pode ser adaptada para o mundo da engenharia de software: "Todos os projetos simples são iguais, mas cada grande projeto é complexo na sua própria maneira". Neste contexto, apresentarei …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A famosa frase de Anna Karenina "Todas as famílias felizes são iguais, mas cada família infeliz é infeliz à sua maneira" pode ser adaptada para o mundo da engenharia de software: "Todos os projetos simples são iguais, mas cada grande projeto é complexo na sua própria maneira". Neste contexto, apresentarei o Princípio de Anna Karenina (PAK) e sua aplicação na analise de qualidade de código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PAK é aplicável a diversas áreas do conhecimento, incluindo estatística, filosofia e teoria da catástrofe. Na minha palestra, abordarei o por quê é importante considerar o PAK em nossos projetos de software e como ele pode nos ajudar a enfrentar a complexidade inerente a projetos. Além disso, apresentarei um software livre que desenvolvi com base neste princípio e como ele pode ser útil na sua própria prática de software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com essa segunda frase motivo minha palestra do porquê de usar um linter flexivel para gerar novas regras de qualidade de maneira fácil e como criei tal linter&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Programando um robô IoT com MicroPython e Raspberry Pi Pico</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/programando-um-rob%C3%B4-iot-com-micropython-e-raspberry-pi-pico.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/programando-um-robô-iot-com-micropython-e-raspberry-pi-pico.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Irei mostrar como foi o processo de compra, montagem e programação de um robô IoT utilizando a placa Raspberry Pi Pico. O robô é controlado pelo celular através da cloud Blynk.io, e possui um LED RGB, um servo motor, dois motores DC e um buzzer.
Não é necessário conhecimentos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Irei mostrar como foi o processo de compra, montagem e programação de um robô IoT utilizando a placa Raspberry Pi Pico. O robô é controlado pelo celular através da cloud Blynk.io, e possui um LED RGB, um servo motor, dois motores DC e um buzzer.
Não é necessário conhecimentos prévios em eletrônica para essa palestra.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Provando matematicamente que seu código não tem bugs</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/provando-matematicamente-que-seu-codigo-nao-tem-bugs.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/provando-matematicamente-que-seu-codigo-nao-tem-bugs.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Vamos explorar como conectar provadores de teoremas com Python para conseguir garantir rigorosamente que funções críticas de um projeto são livres de bug (sem precisar testar)!&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Python Anti-Patterns O que NÃO fazer com nosso código</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/python-anti-patterns-o-que-nao-fazer-com-nosso-codigo.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/python-anti-patterns-o-que-nao-fazer-com-nosso-codigo.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A maioria das pessoas ouviu pelo menos uma vez ou se concentrou muito em estudar design patterns. Mas você sabia que também existem muitos anti-patterns que devemos tentar evitar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta palestra pretendo apresentar alguns dos anti-design patterns mais conhecidos que prometemos nunca usar ... mas por algum motivo ou deslize acabamos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A maioria das pessoas ouviu pelo menos uma vez ou se concentrou muito em estudar design patterns. Mas você sabia que também existem muitos anti-patterns que devemos tentar evitar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta palestra pretendo apresentar alguns dos anti-design patterns mais conhecidos que prometemos nunca usar ... mas por algum motivo ou deslize acabamos usando mesmo assim. Começarei mostrando anti-patterns mais genéricos que se aplicam a todas as linguagens e softwares em geral, e seguirei para detalhes específicos do Python, usando o livro "The Little Book of Python Anti-patterns".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como haverá código Python, os participantes devem se sentir confortáveis com algum conhecimento entre básico e intermediário de Python. Por exemplo: saber sobre classes, construtores, parâmetros/argumentos, etc.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Recomendação de Produtos Market Basket Analysis</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/recomendacao-de-produtos-market-basket-analysis.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/recomendacao-de-produtos-market-basket-analysis.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nesta palestra você vai aprender:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Os conceitos da técnica Market Basket Analysis;
* Regras de associação
* Métricas de associação
* Como escolher o modelo de machine learning
* Boas práticas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será feito um comparativo em cada tópico para cenários com Big Data utilizando biblioteca pyspark e com pequenos datasets utilizando a mlxtend.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Refatorando Algoritmos de Análise Facial</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/refatorando-algoritmos-de-analise-facial.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/refatorando-algoritmos-de-analise-facial.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A crescente adoção dos algoritmos de análise facial tem suscitado preocupações acerca da presença de vieses e discriminação em sistemas automatizados. Neste estudo, investigou-se um modelo de código aberto para analisar e/ou identificar possíveis vieses nas interações desse algoritmo com banco de dados diversos em um denominado “ambiente controlado …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A crescente adoção dos algoritmos de análise facial tem suscitado preocupações acerca da presença de vieses e discriminação em sistemas automatizados. Neste estudo, investigou-se um modelo de código aberto para analisar e/ou identificar possíveis vieses nas interações desse algoritmo com banco de dados diversos em um denominado “ambiente controlado”. Para tal, foi selecionada base de dados diversificadas, abrangendo imagens de pessoas de diferentes origens étnicas, idades e gêneros, a partir disso, adotou-se a abordagem etnográfica de observação do funcionamento desse algoritmo em cenários diversos, documentando suas interações com os bancos de dados e as saídas geradas. O objetivo foi compreender como os vieses surgem e se manifestam nesse contexto ao longo do processo de utilização desses algoritmos específicos, cientes das implicações éticas, sociais e políticas que decorrem dessa questão. Como resultado dessa investigação, suscitou-se o conceito de "refatoração antropológica", uma&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Se Aventurando em IoT CircuitPython como porta de entrada</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/se-aventurando-em-iot-circuitpython-como-porta-de-entrada.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/se-aventurando-em-iot-circuitpython-como-porta-de-entrada.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Conheça mais sobre o universo da Internet das Coisas (IoT) e aprenda a programar um microcontrolador usando Python de forma simples!&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Segurança psicológica no trabalho o que é? como promover?</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/seguranca-psicologica-no-trabalho-o-que-e-como-promover.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/seguranca-psicologica-no-trabalho-o-que-e-como-promover.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O que é segurança psicológica? Onde vive? O que come? E por que é essencial para times de alto rendimento? Não importa se você está atuando em um papel de liderança ou não, essa talk é para você :) Vamos explorar um pouco mais desse conceito e da sua importância para …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O que é segurança psicológica? Onde vive? O que come? E por que é essencial para times de alto rendimento? Não importa se você está atuando em um papel de liderança ou não, essa talk é para você :) Vamos explorar um pouco mais desse conceito e da sua importância para incentivar a criatividade e manter talentos nos times na área de tecnologia.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Sem janelas quebradas mantendo seu código limpo</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/sem-janelas-quebradas-mantendo-seu-codigo-limpo.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/sem-janelas-quebradas-mantendo-seu-codigo-limpo.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Entropia é um conceito da Física que se refere a quantidade de "desordem" de um sistema. De acordo com as leis da termodinâmica, a entropia sempre tende a aumentar. Podemos usar essa analogia para um projeto de software, o que comumente chamamos de "débito técnico", um débito que esperamos que …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Entropia é um conceito da Física que se refere a quantidade de "desordem" de um sistema. De acordo com as leis da termodinâmica, a entropia sempre tende a aumentar. Podemos usar essa analogia para um projeto de software, o que comumente chamamos de "débito técnico", um débito que esperamos que seja "pago" algum dia (mas frequentemente não é pago).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta palestra, quero apresentar situações (nem sempre controláveis) e atitudes que podem aumentar esse débito e o que podemos fazer para minimizar e gerenciar esse problema que acontece com todo projeto. Em seguida sugerir boas práticas que podemos introduzir em nosso projetos e que podem nos ajudar a manter nossos projetos saudáveis e em um ambiente seguro e organizado que permita a sua evolução.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Teste de dados</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/teste-de-dados.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/teste-de-dados.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Conceitos de testes em conjuntos de dados. 
O que é um teste de dado? Quando usar? Quais as diferenças e semelhanças entre eles e um teste unitário?&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>WebRTC comunicação multimídia em tempo real</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/webrtc-comunicacao-multimidia-em-tempo-real.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/webrtc-comunicacao-multimidia-em-tempo-real.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Adentre o universo do WebRTC, a tecnologia nativa do navegador por trás de trabalhos remotos, video chamadas e tudo mais. Desvende seu conceito, aplicabilidade e mergulhe em um exemplo prático com código. Descubra as arquiteturas comuns envolvidas e a importância do Python nesse contexto, evidenciado por uma sessão de depuração …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Adentre o universo do WebRTC, a tecnologia nativa do navegador por trás de trabalhos remotos, video chamadas e tudo mais. Desvende seu conceito, aplicabilidade e mergulhe em um exemplo prático com código. Descubra as arquiteturas comuns envolvidas e a importância do Python nesse contexto, evidenciado por uma sessão de depuração real no Google Meet. Veja Python em ação em um exemplo didático que simula uma chamada de vídeo. Encerraremos com referências valiosas para continuar seu aprendizado. Uma jornada dinâmica e enriquecedora aguarda por você!&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry><entry><title>Educação de Programação para os sem-teto de São Paulo</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/educacao-de-programacao-para-os-sem-teto-de-sao-paulo.html" rel="alternate"></link><published>2023-12-03T10:20:00-03:00</published><updated>2023-12-03T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-12-03:/educacao-de-programacao-para-os-sem-teto-de-sao-paulo.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Demonstrar o acumulo prático do Núcleo de Tecnologia do MTST no ensino de tecnologia nas periferias da cidade de São Paulo.&lt;/p&gt;</content><category term="palestras"></category></entry></feed>