<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Python Brasil 2023 - prata</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/" rel="alternate"></link><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/feeds/prata.atom.xml" rel="self"></link><id>https://2023.pythonbrasil.org.br/</id><updated>2023-12-05T19:30:00-03:00</updated><entry><title>Globo</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/globo.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/globo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Absolutamente tudo sobre notícias, esportes e entretenimento.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Somos feitos de gente que quer fazer diferente, fazer junto, fazer o futuro. Gente espalhada por todo o país (e mundo!) trabalhando com conteúdo, negócios, tecnologia e brasilidade de sobra ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canais na TV aberta e por assinatura, produtos digitais como globoplay, Cartola, g1, ge, gshow e outros serviços estão reunidos na globo. Somos mediatech, reconhecendo tecnologia e conteúdo como a alma do nosso negócio, e mergulhamos em uma atuação que coloca o nosso cliente no centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queremos ser um ambiente onde todas as pessoas se encontram, com respeito e valorização das diferenças. Porque é assim que a gente reúne ideias, opiniões, pensamentos e experiências diversas. Usamos tecnologia de ponta pra transformar esse encontro em histórias, informações e produtos que conversam com milhões de brasileiros e brasileiras, onde e quando quiserem. #somosglobo&lt;/p&gt;</content><category term="prata"></category></entry><entry><title>Beemôn</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/beemon.html" rel="alternate"></link><published>2023-12-03T10:20:00-03:00</published><updated>2023-12-05T19:30:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-12-03:/beemon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A Beemôn é uma startup de tecnologia pertencente ao Grupo Mônaco&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;A Beemôn é uma startup de tecnologia pertencente ao Grupo Mônaco com foco no desenvolvimento de software e serviços para o segmento de frotas. Somos tecnologia, Informação e automação. Nossa equipe está pronta para simplificar e agilizar todos os aspectos burocráticos relacionados ao segmento de frotas, tornamos tudo mais fácil para o gestor de frotas, coletamos os dados nos órgãos, tratamos e transformamos em informação que facilita na tomada de decisão.&lt;/p&gt;</content><category term="prata"></category></entry></feed>