<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Python Brasil 2023 - Python Brasil</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/" rel="alternate"></link><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/feeds/python-brasil.atom.xml" rel="self"></link><id>https://2023.pythonbrasil.org.br/</id><updated>2023-12-05T19:30:00-03:00</updated><entry><title>Bronze</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/bronze.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/bronze.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Short version for index and feeds&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;!-- image: /images/patrocinio_medio.png
image: /images/patrocinio_grande.png --&gt;

&lt;p&gt;This is the content of my super blog post.&lt;/p&gt;</content><category term="bronze"></category></entry><entry><title>Globo</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/globo.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/globo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Absolutamente tudo sobre notícias, esportes e entretenimento.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Somos feitos de gente que quer fazer diferente, fazer junto, fazer o futuro. Gente espalhada por todo o país (e mundo!) trabalhando com conteúdo, negócios, tecnologia e brasilidade de sobra ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canais na TV aberta e por assinatura, produtos digitais como globoplay, Cartola, g1, ge, gshow e outros serviços estão reunidos na globo. Somos mediatech, reconhecendo tecnologia e conteúdo como a alma do nosso negócio, e mergulhamos em uma atuação que coloca o nosso cliente no centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queremos ser um ambiente onde todas as pessoas se encontram, com respeito e valorização das diferenças. Porque é assim que a gente reúne ideias, opiniões, pensamentos e experiências diversas. Usamos tecnologia de ponta pra transformar esse encontro em histórias, informações e produtos que conversam com milhões de brasileiros e brasileiras, onde e quando quiserem. #somosglobo&lt;/p&gt;</content><category term="prata"></category></entry><entry><title>Intercity</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/intercity.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/intercity.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Desconto de 20% na tarifa do dia. usando o voucher PYTHONBRASIL23&lt;/p&gt;</content><category term="parceiros"></category></entry><entry><title>Joinha 1</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/joinha-1.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/joinha-1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Short version for index and feeds&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;!-- image: /images/patrocinio_medio.png
image: /images/patrocinio_grande.png --&gt;

&lt;p&gt;A Python Brasil agradece a você!&lt;/p&gt;</content><category term="cobre"></category></entry><entry><title>Joinha 2</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/joinha-2.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/joinha-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Short version for index and feeds&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;!-- image: /images/patrocinio_medio.png
image: /images/patrocinio_grande.png --&gt;

&lt;p&gt;A Python Brasil agradece a você!&lt;/p&gt;</content><category term="cobre"></category></entry><entry><title>Keynote</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/keynote.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/keynote.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Logo teremos novidades anciosos para saber os keynotes desse ano ?&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;This is the content of my super blog post.&lt;/p&gt;</content><category term="keynotes"></category></entry><entry><title>Ouro</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/ouro.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/ouro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Short version for index and feeds&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;!-- image: /images/patrocinio_pqno.png
image: /images/patrocinio_grande.png --&gt;

&lt;p&gt;This is the content of my super blog post.&lt;/p&gt;</content><category term="ouro"></category></entry><entry><title>Platina</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/platina.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/platina.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Short version for index and feeds&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;!-- image: /images/patrocinio_pqno.png
image: /images/patrocinio_grande.png --&gt;

&lt;p&gt;This is the content of my super blog post.&lt;/p&gt;</content><category term="platina"></category></entry><entry><title>PSF</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/psf.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/psf.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Short version for index and feeds&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;!-- image: /images/patrocinio_medio.png
image: /images/patrocinio_pqno.png --&gt;

&lt;p&gt;The mission of the Python Software Foundation is to promote, protect, and advance the Python programming language, and to support and facilitate the growth of a diverse and international community of Python programmers. The majority of the PSF's work is focused on empowering and supporting people within the Python community. The PSF has active grant programs that support sprints, conferences, meet ups, user groups, and Python development efforts all over the world. In addition, the PSF underwrites and runs PyCon US, the primary Python community conference. Being part of the PSF means being part of the Python community. Recently we changed the PSF to an open membership organization, so that everyone who uses and supports Python can join. To learn more, visit https://www.python.org/psf/membership.&lt;/p&gt;</content><category term="diamante"></category></entry><entry><title>Teste</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/teste.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/teste.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Short version for index and feeds&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;!-- image: /images/patrocinio_medio.png
image: /images/patrocinio_grande.png --&gt;

&lt;p&gt;This is the content of my super blog post.&lt;/p&gt;</content><category term="bronze"></category></entry><entry><title>UCS</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/ucs.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00-02:00</published><updated>2010-12-05T19:30:00-02:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2010-12-03:/ucs.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Universidade de Caxias do Sul&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;!-- image: /images/patrocinio_medio.png
image: /images/patrocinio_grande.png --&gt;

&lt;p&gt;Criada em 1967, a UCS é a mais antiga Instituição de Ensino Superior da região e foi construída pelo esforço coletivo da comunidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, a UCS continua sendo mantida pelo compromisso de diferentes segmentos da sociedade que acreditam na educação superior como fonte de desenvolvimento social. Participam, no Conselho Diretor da Fundação mantenedora representantes do poder público - municipal e estadual - e de entidades da sociedade civil, através da Câmara de Indústria Comércio e Serviços, Mitra Diocesana e Associação Cultural e Científica Virvi Ramos.&lt;/p&gt;</content><category term="apoios"></category></entry><entry><title>Palestras</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/palestras.html" rel="alternate"></link><published>2023-09-28T00:00:00-03:00</published><updated>2023-09-28T00:00:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-09-28:/palestras.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Esta é uma lista preliminar das palestras confirmadas que irão ocorrer entre os dias 02/11 e 04/11 e pode sofrer alterações a qualquer momento. A grade final será divulgada mais próximo da data do evento.&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;A dramática saga de migração de unittest para pytest&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Carlos Coelho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um relato …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Esta é uma lista preliminar das palestras confirmadas que irão ocorrer entre os dias 02/11 e 04/11 e pode sofrer alterações a qualquer momento. A grade final será divulgada mais próximo da data do evento.&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;A dramática saga de migração de unittest para pytest&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Carlos Coelho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um relato da experiência, contando aprendizados, desafios e perrengues em migrar uma base de testes considerável em uma aplicação Django de unittest para pytest.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Afinal de contas, quais são os perigos da IA generativa?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rafael Mendes de Jesus&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IA generativa: Explorando os perigos invisíveis. Descubra os riscos da criação de fake news, desemprego e ameaças à privacidade na era da inteligência artificial.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Algoritmos Raciais: O Tríptico da Discriminação.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Áubio Ferreira&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algoritmos racistas são sementes de injustiça que germinam prisões desiguais, negam crédito a minorias e perpetuam a exclusão. É urgente cultivar uma colheita de igualdade e oportunidades para todos.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Aprendendo sobre Complexidade de Algoritmos com o TimSort&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ana Paula da Silva Mendes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta palestra visa uma introdução sobre Análise de Complexidade de Algoritmos utilizando o Algoritmo TimSort como exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Aprendizado de máquina reproduzível com DVC e MLFlow&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;valeskauchoa@gmail.com&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Experimente todo o potencial de ML reproduzível com DVC e MLFlow em Python. Explore o controle de versão de dados e a reprodutibilidade perfeita para Machine Learning com essas ferramentas poderosas.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Arquitetura IoT na Nuvem: Drones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Alex Salgado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descubra a arquitetura inovadora para telemetria IoT! Aprenda como integrar um drone à nuvem, usando Python e a poderosa stack Elastic para transmitir dados em tempo real para o Elasticsearch.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Através dos outros, nos tornamos nós mesmos. Lev Vygotsky.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fernando Masanori&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como pedir ajuda, no aprendizado da programação. Importância da comunidade ser acolhedora com os iniciantes. A vergonha para perguntar, herança maldita de uma Educação onde não se pode errar.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Automatizando tarefas chatas no Ministério das Comunicações&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;wesin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba como Python foi usado para automatizar tarefas rotineiras, melhorando a eficiência no ambiente de trabalho do Ministério das Comunicações.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Boas práticas para desenvolver qualquer automação em Python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Morganna Giovanelli&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das dores às boas práticas: além de nos preocuparmos com qualidade do código, também precisamos entender outros fatores quando se trata de um projeto de automação, então vamos compartilhar sobre isso.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Brasil Participativo: colaborativo, aberto e open data&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mário Sérgio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vou apresentar a plataforma implementada pelo Governo Federal, com base no projeto open source Decidim. Uma iniciativa totalmente open gov e open data que vai fazer o povo controlar o orçamento.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Como a comunidade Python me ajudou na carreira de Dev iOS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mércia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um primeiro momento pode parecer estranho o fato da comunidade Python ter me ajudado em uma carreira significativamente diferente, mas as coisas estão mais interligadas do que a gente imagina.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Como e porque ensinar a programar com Open Source&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Camila Maia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descubra os benefícios de ensinar programação com projetos de código aberto. Entenda como utilizar o Open Source para capacitar pessoas a ingressarem na área, preparando-as para o mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Como Python pode potencializar seus investimentos na bolsa?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Victor Hugo Braguim Canto&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprenda como utilizar Python para otimizar suas finanças, tomar decisões inteligentes e impulsionar seus investimentos na bolsa de valores.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Como sair do 0 à primeira vaga com programação web Django&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Renzo Nuccitelli&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você quer entrar para área de programação web, mas não sabe como se organizar e o que estudar? E como encontrar sua primeira vaga? Se quer saber o passo a passo completo, essa palestra é para você!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Criando Chatbots de IA sob medida com Langchain&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;caue paiva lira&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demonstrando o potencial da framework Langchain em Python para a criação de chatbots com IA personalizados e aprimorados com diversas ferramentas, e suas aplicações para empresas e profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Do Brasil ao Nobel: o Querido Diário vai dominar o mundo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Giulio Carvalho, Rebeca Almeida&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Querido Diário é um projeto de código aberto com ampla forma de atuação. O objetivo desta palestra é explorar as diferentes possibilidades de engajamento de comunidades em um projeto open source.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Educação de Programação para os sem-teto de São Paulo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Alexandre Zago Boava, Gabriel&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demonstrar o acumulo prático do Núcleo de Tecnologia do MTST no ensino de tecnologia nas periferias da cidade de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Eliminando a repetição: Construindo componentes reutilizáve&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Higor&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos conferir como criar componentes reutilizáveis no Django de forma simples e prática usando Slippers, eliminando código repetido no seu template.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Escalando o FastAPI com filas de tarefas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lucas de Carvalho Rodrigues da Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otimize o desempenho do FastAPI com Dramatiq. Descarregue tarefas demoradas para processos separados, permitindo alta concorrência e configuração transparente.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Hackeando o futuro de políticas: python e simulação mágicos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bernardo Alves Furtado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escreva Python para simular o futuro de políticas. Compare alternativas e cenários. Simulação permite comunicação, empiria, causalidade e mais. Parece mágica, mas é ciência, quer dizer, código!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Hash tables: como funcionam dicts e sets&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Luciano Ramalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python é feito de dicionários: módulos, classes, e funções dependem deles para funcionar. Nessa palestra veremos como &lt;code&gt;dict&lt;/code&gt; é implementado sobre &lt;em&gt;hash tables&lt;/em&gt;, e suas mais recentes otimizações.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Impulsionando Consultas: IA Generativa e Banco de Vetores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Açucena Soares, Eduardo de Paula Pazini&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentamos como combinar IA generativa e banco de dados de vetores para consultas em grandes bases de informação, gerando respostas relevantes e personalizadas em tempo real.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Mantendo comunidades de software livre diversas e saúdaveis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Érico Andrei&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunidades de software livre são ecosistemas muito delicados. Problemas de comunicação podem criar fragmentação e até mesmo matar projetos bem sucedidos. Como lidar com esses desafios?&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Meu P.O é maluco e eu vou ligar pra policia.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Thais Viana&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Principais erros cometidos por product owners e product manager numa cartela de bingo, personificada em esteriotipos. Se você chegar ao final dessa palestra e gritar Bingo, a paz não é mais uma opção.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Network Overdrive: Ataques Adversariais à Redes Neurais&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;André Castro&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a palestra você entenderá como uma rede neural é construída em Python e como vulnerabilidades podem ser exploradas por usuários mal intencionados. Será mostrado técnicas de mitigação de ataque&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Ontologia na computação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eduardo Mendes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Hardware é aquilo que você chuta, software é aquilo que você xinga", quase sempre funciona, mas qual a definição formal para diferenciar hardware de software? É o que discutiremos nessa palestra.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Paralelismo sem GIL: sub-interpretadores  no Python 3.12&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;João Sebastião de Oliveira Bueno&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das grandes limitações do Python sempre foi que programas multi-threading usam um único núcleo da CPU. Com o Python 3.12, essa limitação é finalmente contornável, sem o uso de múltiplos processos.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;PLN em Relatos de VDF: Identificando Padrões&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Deborah Foroni&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Análise de VDF na mídia social usando AM, PLN e modelagem de tópicos: identificação de padrões em relatos de mulheres vítimas de violência no YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Precisamos falar sobre liderança técnica (empática)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Talita Rossari&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convido vocês a conversar sobre lideranças técnicas que não são especialistas técnicas. Lideranças que são capazes fazer algo simples: um 1:1 de qualidade focado na evolução sua carreira como um todo.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Princípio de Anna Karenina e engenharia de software&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bruno Messias&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relações entre o Princípio de Anna Karenina e engenharia de software. Como regras flexíveis de CQA deixam projetos mais felizes.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Programando um robô IoT com MicroPython e Raspberry Pi Pico&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Juliana Karoline de Sousa&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre erros, acertos e uma portabilidade de código Arduino para MicroPython, nessa palestra irei mostrar meu progresso programando um robô IoT em MicroPython com a Raspberry Pi Pico.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Provando matematicamente que seu código não tem bugs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Filipe Arruda&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos explorar como conectar provadores de teoremas com Python para conseguir garantir rigorosamente que funções críticas de um projeto são livres de bug (sem precisar testar)!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Python Anti-Patterns: O que NÃO fazer com nosso código&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vinícius Gubiani Ferreira&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anti-patterns: padrões a serem evitados! Palestra iniciará com anti-patterns genéricos (se aplicam a todas as linguagens), e depois abordará os específicos da linguagem Python&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Refatorando Algoritmos de Análise Facial&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mayane Batista Lima&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando se trata de vieses e discriminação em algoritmos de análise facial propus a refatoração antropológica,como estratégia de redução de vieses antes de sua manifestação em contextos sociais amplos.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Se Aventurando em IoT: CircuitPython como porta de entrada&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pedro Rendeiro&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça mais sobre o universo da Internet das Coisas (IoT) e aprenda a programar um microcontrolador usando Python de forma simples!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Segurança psicológica no trabalho: o que é? como promover?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Débora Atanes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que é segurança psicológica e por que é essencial para times de alto rendimento? Vamos explorar em conjunto um pouco mais desse conceito e de sua importância para os times na área de tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Sem janelas quebradas: mantendo seu código limpo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Renne Rocha&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que devemos ter um esforço consciente para diminuir a desordem e que ferramentas e técnicas temos disponíveis para não acumular débito técnico e conseguir evoluir nossos projetos?&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Tutoriais</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/tutoriais.html" rel="alternate"></link><published>2023-09-28T00:00:00-03:00</published><updated>2023-09-28T00:00:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-09-28:/tutoriais.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Esta é uma lista preliminar dos tutoriais confirmados que irão ocorrer entre os dias 30/10 e 01/11 e pode sofrer alterações a qualquer momento. A grade final será divulgada mais próximo da data do evento.&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Acelere sua Análise de Dados com Python e a Base dos Dados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Laura …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Esta é uma lista preliminar dos tutoriais confirmados que irão ocorrer entre os dias 30/10 e 01/11 e pode sofrer alterações a qualquer momento. A grade final será divulgada mais próximo da data do evento.&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Acelere sua Análise de Dados com Python e a Base dos Dados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Laura Lopes Amaral, João Carabetta&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venha aprender como acessar e analisar mais de 100 conjuntos de dados públicos de uma maneira mais prática e rápida usando o pacote Python da Base dos Dados e nosso datalake público no BigQuery.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Análise de Sentimentos Utilizando Dados do Twitter&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Samara Costa Viana&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse tutorial vamos aprende passo a passo como trabalhar com Análise de Sentimentos utilizando dados do Twitter. Veremos como trabalhar com Machine Learning e discutiremos sobre algumas metodologias.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Aprenda como criar análises eleitorais em minutos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;João Carabetta&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste tutorial você vai aprender como comparar resultados de eleições, além de criar visualizações e mapas com dados geolocalizados por urna, município e muito mais.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Building a Django Blog with Wagtail&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jhonatan Lopes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wagtail is an open source CMS written in Python and built on the Django web framework. On this tutorial we will create a blog using Wagtail.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Como gerenciar sua equipe no Discord integrando com o Jira&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nayane Andrade Galeno Cavalcanti, Bruno Castro&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como desenvolver um bot para integração entre Jira e Discord para melhorar a comunicação das equipes, centralizar as informações e permitir interações diretas dos sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Criando API REST com Django Ninja&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Regis Santos&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Django Ninja é um framework baseado no Django, que visa a criação de API REST de forma rápida e simples. Ele usa como base as mesmas premissas do FastAPI, e é um concorrente do Django REST framework&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Criando seu próprio bot no Telegram (do zero!) usando Flask&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Débora Atanes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra você que sempre quis criar seu próprio bot, mas nunca tirou a ideia do papel porque achou que seria muito complicado. Vamos explorar a API de bots do telegram e criar um bot DO ZERO usando Flask.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Criando uma API async com rate limit e testável&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ana Paula da Silva Mendes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é a construção de uma API assíncrona utilizando o framework FastAPI, o asgi-ratelimit, cliente de testes e pytest para construir uma API funcional.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Data science em grafos: do século 18 a modelos de linguagem&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bruno Messias&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grafos são uma estrutura de dados que permeiam nosso dia-a-dia. Nesste tutorial, vamos explorar métodos do século 18 até a construção de bancos de grafo e aplicações em LLMs.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Deploy e release contínuos em Django&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vinicius Mendes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer deploys menores e ter menos risco de introduzir erros, é importante fazermos deploys frequentes. Esse tutorial mostra como com migrations incrementais e feature flags.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Encontre sua vaga no Linkedin com raspagem de dados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Maria Fernanda Souza, Rafaela Torres&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas procurando vagas legais no LinkedIn quase que diariamente? Já cansasse de ficar abrindo aquela página de busca toda hora atrás de novas vagas? Vem com a gente, que vamos lhe ajudar a automatizar&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Estimativa de similaridade em imagens usando Python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;wesin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entenda o desafio de estimatimar a similaridade de imagens usando uma Rede Siamesa com perda de trigêmeos. A rede siamesa será implementada utilizando a biblioteca tensorflow/keras.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Explorando OOP na criação de um jogo com mapa usando Pygame&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;João Sebastião de Oliveira Bueno&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criação de um jogo com mapa maior que a tela e interação entre elementos usando a lib Pygame. A atividade vai do 0 até uma cena jogável, e explora conceitos de programação orientada a objetos.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;FoxDot: do Zero à Algorave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Diego Moreira Guimarães&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FoxDot é uma biblioteca feita em Python para fazer música com código. Esse tutorial vai te ensinar tudo que você precisa para começar a fazer as suas músicas.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Guia prático de Generative AI com Python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Açucena Soares, Laís Pisetta Van Vossen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tutorial explora, na prática, os vários tipos de algoritmos utilizados para a geração de conteúdo. Alguns dos modelos apresentados são as bases para os famosos GPTs e StableDiffusion.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Interagindo com Rest APIs na velocidade da luz (aiohttp)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Daniel&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usando as mais modernas técnicas de Python + AsyncIO otimize suas interações com REST APIs externas de forma simples com AIOHTTP, uma excelente biblioteca para nosso querido protocolo http.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Introdução à Analise de Dados Geoespaciais com Python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gesiel Rios Lopes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise espacial, ou apenas análise geoespacial, é uma abordagem para aplicar a análise estatística e outras técnicas analíticas a dados que possuem um aspecto geográfico ou espacial.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Modelando um ciclo termodinâmico com o CoolProp e o Tkinter&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kétlen Dávila&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprenda a calcular propriedades termodinâmicas de forma prática com CoolProp, explore a modelagem de ciclos termodinâmicos e visualize os resultados em uma interface gráfica interativa com Tkinter.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Mulheres na Computação, segundo os Microdados do ENADE&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fernando Masanori&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pandas para iniciantes. A LGPD mudou a forma como os Microdados do ENADE são publicados. Neste novo formato, vamos analisar a evolução do número de mulheres que se formam em Computação no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;PySpark para Processamento de Linguagem Natural (NLP)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sávio Salvarino Teles de Oliveira&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste tutorial iremos explorar técnicas para processar grandes volumes de texto em NLP com Apache Spark. Iremos utilizar a biblioteca Spark NLP que é o estado da arte da área em Python.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Raspando Dados da Internet com Python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Renne Rocha&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprenda raspagem de dados com Scrapy. Extraia informações valiosas de sites e adquira habilidades fundamentais para criar seu próprio raspador de dados.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Tutorial de coleta de comentários na Play Store e Apple Sto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Regis Tomkiel&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprenda a coletar comentários da Play Store e Apple Store e realizar análise sentimental com Python.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Beemôn</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/beemon.html" rel="alternate"></link><published>2023-12-03T10:20:00-03:00</published><updated>2023-12-05T19:30:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-12-03:/beemon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A Beemôn é uma startup de tecnologia pertencente ao Grupo Mônaco&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;A Beemôn é uma startup de tecnologia pertencente ao Grupo Mônaco com foco no desenvolvimento de software e serviços para o segmento de frotas. Somos tecnologia, Informação e automação. Nossa equipe está pronta para simplificar e agilizar todos os aspectos burocráticos relacionados ao segmento de frotas, tornamos tudo mais fácil para o gestor de frotas, coletamos os dados nos órgãos, tratamos e transformamos em informação que facilita na tomada de decisão.&lt;/p&gt;</content><category term="prata"></category></entry><entry><title>Maravi</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/maravi.html" rel="alternate"></link><published>2023-12-03T10:20:00-03:00</published><updated>2023-12-05T19:30:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-12-03:/maravi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A Maravi desenvolve e licencia sistemas para o mercado financeiro brasileiro.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;A Maravi desenvolve e licencia sistemas para o mercado financeiro brasileiro. Oferecemos um conjunto de soluções de excelência que cobrem todas as rotinas de uma gestora de investimento, do back ao front, de forma totalmente integrada. Atendemos assets dos mais variados perfis e tamanhos, além de wealth managers e family offices. Nossas soluções possuem arquitetura flexível e modular, permitindo que cada gestor monte sua suíte de acordo com as suas necessidades, e o nível de complexidade da sua operação. Sistemas que se adaptam a cada realidade, trazendo eficiência e confiabilidade para todos os seus processos.&lt;/p&gt;</content><category term="prata"></category></entry></feed>