<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Python Brasil 2023 - tutoriais</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/" rel="alternate"></link><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/feeds/tutoriais.atom.xml" rel="self"></link><id>https://2023.pythonbrasil.org.br/</id><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><entry><title>A cabeça ou você usa ou atrofia. Exercícios interessantes.</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/a-cabeca-ou-voce-usa-ou-atrofia-dot-exercicios-interessantes-dot-.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/a-cabeca-ou-voce-usa-ou-atrofia-dot-exercicios-interessantes-dot-.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Programação exige "tempo de voo", e para isso teremos uma coletânea de exercícios interessantes e até divertidos neste tutorial.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Acelere sua Análise de Dados com Python e a Base dos Dados</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/acelere-sua-analise-de-dados-com-python-e-a-base-dos-dados.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/acelere-sua-analise-de-dados-com-python-e-a-base-dos-dados.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Neste tutorial vamos aprender como usar o pacote Python da Base dos Dados para consultar e analisar diversos indicadores brasileiros em um mesmo ambiente. Vamos abordar desde a instalação do pacote, até suas principais funções e aplicações práticas em análises com dados de eleições, meio ambiente e mais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Base …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Neste tutorial vamos aprender como usar o pacote Python da Base dos Dados para consultar e analisar diversos indicadores brasileiros em um mesmo ambiente. Vamos abordar desde a instalação do pacote, até suas principais funções e aplicações práticas em análises com dados de eleições, meio ambiente e mais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Base dos Dados é uma organização sem fins lucrativos e open source que está trabalhando para universalizar o acesso a dados no Brasil. Fazemos isso através da criação de ferramentas inovadoras, da produção e difusão do conhecimento e da promoção de uma cultura de transparência e dados abertos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queremos te mostrar como nosso datalake público já está facilitando o trabalho de milhares de analistas e como ele pode te ajudar também.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Análise de Sentimentos Utilizando Dados do Twitter</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/analise-de-sentimentos-utilizando-dados-do-twitter.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/analise-de-sentimentos-utilizando-dados-do-twitter.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nesse tutorial vamos aprende passo a passo como trabalhar com Análise de Sentimentos utilizando dados do Twitter. Veremos como trabalhar com Machine Learning e discutiremos sobre algumas metodologias.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Aprenda como criar análises eleitorais em minutos</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/aprenda-como-criar-analises-eleitorais-em-minutos.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/aprenda-como-criar-analises-eleitorais-em-minutos.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Neste tutorial vamos aprender como usar o pacote Python da Base dos Dados para consultar e analisar dados de candidatos, votações, despesas e receitas das eleições brasileiras. Vamos demonstrar como é possível explorar dados históricos do Tribunal Superior Eleitoral já tratados, padronizados e prontíssimos para análise no datalake público da …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Neste tutorial vamos aprender como usar o pacote Python da Base dos Dados para consultar e analisar dados de candidatos, votações, despesas e receitas das eleições brasileiras. Vamos demonstrar como é possível explorar dados históricos do Tribunal Superior Eleitoral já tratados, padronizados e prontíssimos para análise no datalake público da Base dos Dados e como cruzar essas informações para identificar insights interessantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Base dos Dados é uma organização sem fins lucrativos e open source que está trabalhando para universalizar o acesso a dados no Brasil. Fazemos isso através da criação de ferramentas inovadoras, da produção e difusão do conhecimento e da promoção de uma cultura de transparência e dados abertos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queremos te mostrar como nosso datalake público já está facilitando o trabalho de milhares de analistas e como ele pode te ajudar também.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Celery - filas de tarefas distribuídas</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/celery-filas-de-tarefas-distribuidas.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/celery-filas-de-tarefas-distribuidas.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;No tutorial utilizaremos do python, aliado com RabbitMQ para aprendermos mais sobre Celery. Veremos na pratica como implementar a biblioteca, os conceitos de tarefas assíncronas e quais funcionalidades existem para melhorar a performance e escalabilidade das tarefas.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Como gerenciar sua equipe no Discord integrando com o Jira</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/como-gerenciar-sua-equipe-no-discord-integrando-com-o-jira.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/como-gerenciar-sua-equipe-no-discord-integrando-com-o-jira.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Como desenvolver um bot para integração entre Jira e Discord para melhorar a colaboração e comunicação das equipes, centralizar as informações e permitir interações diretas com o sistema de gerenciamento de atividades. Essa integração automatizada pode economizar tempo, melhorar a eficiência e manter todos os membros da equipe atualizados sobre …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Como desenvolver um bot para integração entre Jira e Discord para melhorar a colaboração e comunicação das equipes, centralizar as informações e permitir interações diretas com o sistema de gerenciamento de atividades. Essa integração automatizada pode economizar tempo, melhorar a eficiência e manter todos os membros da equipe atualizados sobre os progressos do projeto.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Construindo um blog com Django e Wagtail</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/construindo-um-blog-com-django-e-wagtail.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/construindo-um-blog-com-django-e-wagtail.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Wagtail é um CMS open source escrito em Python e construído em cima do web framework Django. Nesse tutorial, iremos criar um blog utilizando Wagtail.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Criando API REST com Django Ninja</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/criando-api-rest-com-django-ninja.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/criando-api-rest-com-django-ninja.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O Django Ninja é um framework baseado no Django, que visa a criação de API REST de forma rápida e simples. Ele usa como base as mesmas premissas do FastAPI, e é um concorrente do Django REST framework&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Criando seu próprio bot no Telegram (do zero!) usando Flask</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/criando-seu-proprio-bot-no-telegram-do-zero-usando-flask.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/criando-seu-proprio-bot-no-telegram-do-zero-usando-flask.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Essa é para você, que sempre teve vontade de criar um bot, mas nunca tirou a ideia do papel porque achou que seria muito complicado. Nesse tutorial vamos explorar um pouco da API de bots do telegram e criar um bot DO ZERO usando o framework Flask! Com direito a …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Essa é para você, que sempre teve vontade de criar um bot, mas nunca tirou a ideia do papel porque achou que seria muito complicado. Nesse tutorial vamos explorar um pouco da API de bots do telegram e criar um bot DO ZERO usando o framework Flask! Com direito a deixá-lo disponível para poder mostrar pras pessoas amadas depois. 😉&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Criando um Chatbot para Q&amp;A com LLMs e Embeddings</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/criando-um-chatbot-para-qa-com-llms-e-embeddings.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/criando-um-chatbot-para-qa-com-llms-e-embeddings.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Como ensinar o chatGPT a responder sobre assuntos que ele não conhece? Se você já usou algum LLM (Large Language Models) como o chatGPT, viu que são ótimos em responder perguntas, mas só se forem tópicos relativamente abundantes e públicos na internet. Neste tutorial, vamos entender na prática como criar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Como ensinar o chatGPT a responder sobre assuntos que ele não conhece? Se você já usou algum LLM (Large Language Models) como o chatGPT, viu que são ótimos em responder perguntas, mas só se forem tópicos relativamente abundantes e públicos na internet. Neste tutorial, vamos entender na prática como criar soluções com LLM capazes de responder tópicos muito específicos, alimentando a IA Generativa com mais informações, como dúvidas comuns da sua empresa (FAQs) ou eventos recentes que não estão no período treinamento do LLM. Para isso, vamos usar Embeddings e um framework bem ativo na comunidade, o Langchain (https://github.com/langchain-ai/langchain).&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Criando uma API async com rate limit e testável</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/criando-uma-api-async-com-rate-limit-e-testavel.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/criando-uma-api-async-com-rate-limit-e-testavel.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é a construção de uma API assíncrona utilizando o framework FastAPI, o asgi-ratelimit, cliente de testes e pytest para construir uma API funcional.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Deploy e release contínuos em Django</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/deploy-e-release-continuos-em-django.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/deploy-e-release-continuos-em-django.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Este tutorial demonstra uma estratégia para evoluir aplicações Django em produção sem impactar o software em funcionamento. Como podemos desacoplar o deploy e o lançamento de uma funcionalidade nova? Como podemos evoluir um modelo de dados sem fazer um big bang que gera indisponibilidade para o usuário? Vou apresentar como …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Este tutorial demonstra uma estratégia para evoluir aplicações Django em produção sem impactar o software em funcionamento. Como podemos desacoplar o deploy e o lançamento de uma funcionalidade nova? Como podemos evoluir um modelo de dados sem fazer um big bang que gera indisponibilidade para o usuário? Vou apresentar como refatorar e evoluir modelos sem gerar indisponibilidade utilizando migrations incrementais e também como desacoplar o deploy e o lançamento de uma funcionalidade nova utilizando feature flags com a biblioteca django-waffle.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Encontre sua vaga no Linkedin com raspagem de dados</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/encontre-sua-vaga-no-linkedin-com-raspagem-de-dados.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/encontre-sua-vaga-no-linkedin-com-raspagem-de-dados.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nesse tutorial que tem como foco pessoas iniciantes, iremos ensinar brevemente como funciona um raspador (também conhecido como crawler) e como a raspagem de dados é uma ótima ferramenta de automatização de atividades repetitivas que fazemos no nosso dia a dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iremos abordar alguns tópicos introdutórios, como:
- O que é …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nesse tutorial que tem como foco pessoas iniciantes, iremos ensinar brevemente como funciona um raspador (também conhecido como crawler) e como a raspagem de dados é uma ótima ferramenta de automatização de atividades repetitivas que fazemos no nosso dia a dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iremos abordar alguns tópicos introdutórios, como:
- O que é um raspador?
- Como uma página é construída?
- O que é uma biblioteca python e o que é o BeautifulSoup?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois disso iremos começar a por a mão na massa. Explorando como a página de busca do LinkedIn funciona, e como podemos automatizar a busca de vagas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A forma como esse tutorial está planejado, a pessoa participante não necessariamente precisará ter o python instalado em sua máquina, ela poderá fazer tudo utilizando o Google Colab (por exemplo).&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Estimativa de similaridade em imagens usando Python</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/estimativa-de-similaridade-em-imagens-usando-python.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/estimativa-de-similaridade-em-imagens-usando-python.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Uma rede siamesa é um tipo de arquitetura de rede que contém duas ou mais sub-redes idênticas usadas para gerar vetores de recursos para cada entrada e compará-los.
As redes siamesas podem ser aplicadas a diferentes casos de uso, como detecção de duplicatas, descoberta de anomalias e reconhecimento facial.
Este …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Uma rede siamesa é um tipo de arquitetura de rede que contém duas ou mais sub-redes idênticas usadas para gerar vetores de recursos para cada entrada e compará-los.
As redes siamesas podem ser aplicadas a diferentes casos de uso, como detecção de duplicatas, descoberta de anomalias e reconhecimento facial.
Este tutorial usa uma rede siamesa com três sub-redes idênticas (trigêmeos). Forneceremos três imagens ao modelo, onde duas delas serão semelhantes (amostras âncora e positivas) e a terceira não relacionada (um exemplo negativo). Nosso objetivo é que o modelo aprenda uma métrica capaz de estimar a similaridade entre as imagens.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>FoxDot do Zero à Algorave</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/foxdot-do-zero-%C3%A0-algorave.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/foxdot-do-zero-à-algorave.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;FoxDot é uma biblioteca feita em Python para fazer música com código. Algorave é a festa / comunidade onde as pessoas se reunem para ouvir e dançar músicas que são criadas na hora com código. Esse tutorial vai te ensinar tudo que você precisa para começar a fazer as suas músicas …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;FoxDot é uma biblioteca feita em Python para fazer música com código. Algorave é a festa / comunidade onde as pessoas se reunem para ouvir e dançar músicas que são criadas na hora com código. Esse tutorial vai te ensinar tudo que você precisa para começar a fazer as suas músicas no FoxDot e já tocar na próxima Algorave.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Interagindo com Rest APIs na velocidade da luz (aiohttp)</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/interagindo-com-rest-apis-na-velocidade-da-luz-aiohttp.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/interagindo-com-rest-apis-na-velocidade-da-luz-aiohttp.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Você ainda usa biblioteca requests para interagir com REST Apis ? Desculpa lhe informar, mas você tá no passado e sua aplicação possivelmente esta desperdiçando recursos computacionais valiosos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se sua aplicação tem muitas interações com REST Apis, tipo dezenas, centenas ou até mesmo milhares, venha aprender a como torná-la muito mais …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Você ainda usa biblioteca requests para interagir com REST Apis ? Desculpa lhe informar, mas você tá no passado e sua aplicação possivelmente esta desperdiçando recursos computacionais valiosos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se sua aplicação tem muitas interações com REST Apis, tipo dezenas, centenas ou até mesmo milhares, venha aprender a como torná-la muito mais rápida e eficiente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre outras opções de bibliotecas, AIOHTTP se destaca pela performance e flexibilidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desenvolveremos alguns casos de uso para mostrar os recursos básicos e teremos um gostinho também de recursos avançados. =D&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Introdução à Analise de Dados Geoespaciais com Python</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/introducao-%C3%A0-analise-de-dados-geoespaciais-com-python.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/introducao-à-analise-de-dados-geoespaciais-com-python.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A análise espacial, ou apenas análise geoespacial, é uma abordagem para aplicar a análise estatística e outras técnicas analíticas a dados que possuem um aspecto geográfico ou espacial. Essa análise normalmente é feita utilizando técnicas de renderização de mapas a partir do processamento de dados espaciais e a aplicação de …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A análise espacial, ou apenas análise geoespacial, é uma abordagem para aplicar a análise estatística e outras técnicas analíticas a dados que possuem um aspecto geográfico ou espacial. Essa análise normalmente é feita utilizando técnicas de renderização de mapas a partir do processamento de dados espaciais e a aplicação de métodos analíticos a conjuntos de dados terrestres ou geográficos. Este minicurso é uma introdução à análise de dados geoespaciais com Python, com foco em dados vetoriais tabulares usando GeoPandas. O conteúdo concentra-se em apresentar as diferentes bibliotecas para trabalhar com dados geoespaciais e as relações no espaço. Isso inclui a importação de dados em diferentes formatos, com por exemplo, shapefile e GeoJSON, visualizando, combinando e organizando-os para análise.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Modelando um ciclo termodinâmico com o CoolProp e o Tkinter</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/modelando-um-ciclo-termodin%C3%A2mico-com-o-coolprop-e-o-tkinter.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/modelando-um-ciclo-termodinâmico-com-o-coolprop-e-o-tkinter.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Este é um tutorial que tem como objetivo modelar um ciclo termodinâmico simples com o auxílio do CoolProp e então exibi-lo em uma interface gráfica com o Tkinter. 
Em termodinâmica, um ciclo é uma sequência de etapas que demanda considerar propriedades como temperatura e pressão para que se possa chegar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Este é um tutorial que tem como objetivo modelar um ciclo termodinâmico simples com o auxílio do CoolProp e então exibi-lo em uma interface gráfica com o Tkinter. 
Em termodinâmica, um ciclo é uma sequência de etapas que demanda considerar propriedades como temperatura e pressão para que se possa chegar a outras propriedades importantes como entalpia e densidade.
Para esse cálculo relativamente simples, estudantes de física e engenharia precisam recorrer a várias tabelas termodinâmicas e até mesmo algumas interpolações para determinar essas propriedades. 
Assim surge o CoolProp, uma biblioteca poderosa para cálculos termodinâmicos que pode auxiliar na modelagem de ciclos clássicos, como o Carnot, Rankine e Otto. E ainda, é possível aplicar esses cálculos a uma tela intuitiva com o Tkinter. 
Combinando a potência do CoolProp e a interface do Tkinter, será possível explorar a termodinâmica de uma maneira nova e fascinante.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Mulheres na Computação, segundo os Microdados do ENADE</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/mulheres-na-computacao-segundo-os-microdados-do-enade.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/mulheres-na-computacao-segundo-os-microdados-do-enade.html</id><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Pandas para iniciantes. A LGPD mudou a forma como os Microdados do ENADE são publicados. Neste novo formato, vamos analisar a evolução do número de mulheres que se formam em Computação no Brasil.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>PySpark para Processamento de Linguagem Natural (NLP)</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/pyspark-para-processamento-de-linguagem-natural-nlp.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/pyspark-para-processamento-de-linguagem-natural-nlp.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O processamento de linguagem natural (NLP) é um ramo da inteligência artificial que se concentra na interação entre humanos e computadores usando linguagem natural. Com o lançamento do ChatGPT, o ramo de NLP tem se destacado no mercado e é promissor. Espera-se que ele continue a desempenhar um papel importante …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O processamento de linguagem natural (NLP) é um ramo da inteligência artificial que se concentra na interação entre humanos e computadores usando linguagem natural. Com o lançamento do ChatGPT, o ramo de NLP tem se destacado no mercado e é promissor. Espera-se que ele continue a desempenhar um papel importante no desenvolvimento de aplicações baseadas em processamento de linguagem natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para processar grandes volumes de dados de textos, o Apache Spark tem sido utilizado por ser um mecanismo de análise unificado para processamento de dados em grande escala com módulos integrados para SQL, streaming, machine learning e processamento de gráficos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste tutorial iremos explorar técnicas para processar grandes volumes de texto em NLP com Apache Spark. Iremos utilizar a biblioteca Spark NLP (https://github.com/JohnSnowLabs/spark-nlp) que é o estado da arte para processamento de linguagem natural com Python.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Raspando Dados da Internet com Python</title><link href="https://2023.pythonbrasil.org.br/raspando-dados-da-internet-com-python.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T10:20:00-03:00</published><updated>2023-10-01T10:20:00-03:00</updated><author><name>Python Brasil</name></author><id>tag:2023.pythonbrasil.org.br,2023-10-01:/raspando-dados-da-internet-com-python.html</id><summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;As informações são abundantes e prontamente disponíveis na internet. No entanto, a quantidade imensa de dados pode ser avassaladora e demorada para navegar. É aí que entra a raspagem de dados - uma ferramenta poderosa usada para extrair dados de sites e transformá-los em um formato utilizável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste tutorial, exploraremos os …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;As informações são abundantes e prontamente disponíveis na internet. No entanto, a quantidade imensa de dados pode ser avassaladora e demorada para navegar. É aí que entra a raspagem de dados - uma ferramenta poderosa usada para extrair dados de sites e transformá-los em um formato utilizável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste tutorial, exploraremos os conceitos básicos de raspagem de dados e como implementá-lo usando o Scrapy (um framework Python). Se você é um analista de dados, programador ou pesquisador, este tutorial irá equipá-lo com as habilidades fundamentais necessárias para criar seu próprio raspador e extrair informações valiosas de sites.&lt;/p&gt;</content><category term="tutoriais"></category></entry></feed>